\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}


\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{refs.bib}


\title{%
    {Hemtal 3}
}
\author{%
    Aron Hansen Berggren\\
    aronber@kth.se\\
    076 796 05 11
}


\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
    \item {
            sum(cons(A,[])):- A\\
            sum(cons(A,X)):- A+sum(X)\\
        }
    \item{
            occurances([],\_)\\
            occurances(cons(A,X),A):- cons(A,occurances(X,A))\\
            occurances(cons(\_,X),A):- occurances(X,A)\\
        }
    \item{
            \begin{enumerate}
                \item{
                        $Basfall: sum([]) = length(occurances([],1))$ \\
                        $0=0$
                    }
                \item{
                        Hypotes: sum(X) = length(occurances(X,1)).
                    }
                \item{
                        Induktionssteget: visa för att det funkar för vilken giltlig tillagd lista som helts,
                        dvs för både cons(1,[]) och cons(0,[]).\\
                        \begin{equation}
                            True
                            \left \{
                            \begin{tabular}
                                &sum(cons(1,[])) = {Hypotes} = length(occurances(cons(1,[]),1))=\\
                                length(cons(1,[])) = 1 \\
                                &sum(cons(0,[])) = {Hypotes} = length(occurances(cons(0,[]),1))=\\
                                length([]) = 0 \\
                            \end{tabular}
                        \end{equation}\\

                        Det är altså sant i detta och i alla kommande fall att ovadset hur 1/0 listan ser ur,
                        så kommer både sum samt hypotesen att visas sanna, samt till samma värde.
                    }
            \end{enumerate}
        }
\end{enumerate}



\end{document}
